[C++新手] 點解支pointer個value係咁轉

#include <iostream>using namespace std;struct Node { Node* next = nullptr; int value;};struct List { Node* tail = nullptr; void insert(int);};void List::insert(int value) { Node node; node.value = value; if (tail != nullptr) { tail->next = &node; } else { tail = &node; }};int main() { List list; list.insert(5); cout << list.tail->value << endl; cout << list.tail->value << endl; cout << list.tail->value << endl;};

個output係
5
-1002159216
-1002159216
後面兩個應該係overflow左既address
但我明明乜都無做過，點解會自己變左

呢啲可以自己加break point 睇下佢行緊乜

試下用new 去 create 你個node

In method List::insert(), the variable 'node' is a local variable. 'node' is only valid during the lifetime of the call to insert(). When insert() returns, the local variable 'node' is destroyed with the stack frame. So you have garbage in your list after the insertion. The correct way to do this is to use the new keyword to allocate 'node' so that it out-lives the function call.

List::insert 入面果個node, 係call完insert之後就已經消失左

正解！

your node is just a local variable of the insert function, its life is ended when the insert function ended.

google下 stack heap memory allocation

樓主應該係覺得
list 係global
佢insert(5)之後
list.tail應該永遠都係value=5, 唔變
?

你寫乜鳩定係我c++比返曬學校

所以應該係樓豬將pointer當咗係array咁做

咁點解第一句cout << list.tail->value
會出到5?

我諗住insert入面point左個node就OK
唔知lifetime呢啲野

唔係科幻大製作都唔好用C++

因為個memory space 需然放番出黎，但係之前store 住過value 個location 仲未比其他function 攞黎用，直到你行下一行code. 只可以講，你仲見到5 係好彩

明白

果個係undefined behavior
每個compiler都可以用唔同behavior
例如可以係access violation然後直接死program都得

受教

C++ 好刺激

What compiler do you use? If you use gcc or llvm, you can use address sanitizer to catch error like that.

gcc. 原來有啲咁既野，enable左之後就catch到了，thanks

係，日日返工都好刺激。
compiler有bug重刺激。

enable sanitizer個program會行得慢咗，debug完平時可以disable。

撞到compiler出bug點算? 諗方法規避?

改code，改optimzation option，加unittest。一般都會有咁加得咁快fix個bug。